Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em PHP que utiliza conceitos como classes, herança e funções avançadas:

```php
<?php

// Definindo uma classe base chamada Animal
class Animal {
    protected $nome;
    
    public function __construct($nome) {
        $this->nome = $nome;
    }
    
    public function mover() {
        echo $this->nome . ' está se movendo.' . PHP_EOL;
    }
    
    public function fazerBarulho() {
        echo $this->nome . ' está fazendo barulho.' . PHP_EOL;
    }
}

// Definindo uma classe que herda de Animal chamada Cachorro
class Cachorro extends Animal {
    public function fazerBarulho() {
        echo $this->nome . ' está latindo.' . PHP_EOL;
    }
}

// Definindo uma classe que herda de Animal chamada Gato
class Gato extends Animal {
    public function fazerBarulho() {
        echo $this->nome . ' está miando.' . PHP_EOL;
    }
}

// Criando instâncias das classes
$cachorro = new Cachorro('Bob');
$gato = new Gato('Miau');

// Chamando os métodos das instâncias
$cachorro->mover(); // Output: Bob está se movendo.
$cachorro->fazerBarulho(); // Output: Bob está latindo.

$gato->mover(); // Output: Miau está se movendo.
$gato->fazerBarulho(); // Output: Miau está miando.

?>
```

Este código demonstra a criação de classes Animal, Cachorro e Gato. A classe Animal é a classe base, e as classes Cachorro e Gato herdam dela. Cada classe tem um construtor para definir o nome do animal e métodos para mover e fazer barulho. As classes Cachorro e Gato sobrescrevem o método fazerBarulho para exibir comportamentos específicos para cada tipo de animal.

Em seguida, o código cria instâncias das classes Cachorro e Gato e chama os métodos mover e fazerBarulho para cada uma delas, exibindo os resultados na saída.